{
  "surah_id": "102",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "102:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلتَّكَاثُرُ",
          "answer": "أَلْهَىٰكُمُ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "أَلْهَىٰكُمُ",
            "لَتَرَوُنَّ"
          ],
          "translation": "Diverts you"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "أَلْهَىٰكُمُ _____",
          "answer": "ٱلتَّكَاثُرُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "لَوْ",
            "ٱلتَّكَاثُرُ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "the competition to increase"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "102:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ زُرْتُمُ ٱلْمَقَابِرَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "حَتَّىٰ",
            "لَتَرَوُنَّهَا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "حَتَّىٰ _____ ٱلْمَقَابِرَ",
          "answer": "زُرْتُمُ",
          "options": [
            "زُرْتُمُ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "you visit"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "حَتَّىٰ زُرْتُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمَقَابِرَ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "عَيْنَ",
            "ٱلْمَقَابِرَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "the graves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "102:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ سَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ثُمَّ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلتَّكَاثُرُ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "كَلَّا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَوْفَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "سَوْفَ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Soon"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "كَلَّا سَوْفَ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَتَرَوُنَّهَا",
            "ﰅ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "you will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "102:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ كَلَّا سَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰅ",
            "سَوْفَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ثُمَّ _____ سَوْفَ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ﰁ",
            "عِلْمَ",
            "ٱلتَّكَاثُرُ"
          ],
          "translation": "nay"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ثُمَّ كَلَّا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَوْفَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "ﰃ",
            "سَوْفَ"
          ],
          "translation": "Soon"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "ثُمَّ كَلَّا سَوْفَ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "عَنِ",
            "كَلَّا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "you will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "102:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ لَوْ تَعْلَمُونَ عِلْمَ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "عِلْمَ",
            "كَلَّا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "كَلَّا _____ تَعْلَمُونَ عِلْمَ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "زُرْتُمُ",
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "كَلَّا لَوْ _____ عِلْمَ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "كَلَّا لَوْ تَعْلَمُونَ _____ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "عِلْمَ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "عِلْمَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(with) a knowledge"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "كَلَّا لَوْ تَعْلَمُونَ عِلْمَ _____",
          "answer": "ٱلْيَقِينِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "ثُمَّ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(of) certainty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "102:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ ٱلْجَحِيمَ",
          "answer": "لَتَرَوُنَّ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "لَتَرَوُنَّ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "Surely you will see"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "لَتَرَوُنَّ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينِ",
            "ﰄ",
            "زُرْتُمُ",
            "ٱلْجَحِيمَ"
          ],
          "translation": "the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "102:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ لَتَرَوُنَّهَا عَيْنَ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "سَوْفَ",
            "ثُمَّ",
            "عَنِ",
            "ٱلْيَقِينِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "ثُمَّ _____ عَيْنَ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "لَتَرَوُنَّهَا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَتَرَوُنَّهَا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "surely you will see it"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ثُمَّ لَتَرَوُنَّهَا _____ ٱلْيَقِينِ",
          "answer": "عَيْنَ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "عَيْنَ",
            "ﰂ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(with the) eye"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ثُمَّ لَتَرَوُنَّهَا عَيْنَ _____",
          "answer": "ٱلْيَقِينِ",
          "options": [
            "زُرْتُمُ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "عَيْنَ",
            "ٱلْيَقِينِ"
          ],
          "translation": "(of) certainty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "102:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ لَتُسْـَٔلُنَّ يَوْمَئِذٍ عَنِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "ثُمَّ _____ يَوْمَئِذٍ عَنِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "لَتُسْـَٔلُنَّ",
          "options": [
            "عِلْمَ",
            "كَلَّا",
            "حَتَّىٰ",
            "لَتُسْـَٔلُنَّ"
          ],
          "translation": "surely you will be asked"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "ثُمَّ لَتُسْـَٔلُنَّ _____ عَنِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "لَتُسْـَٔلُنَّ",
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "ٱلْيَقِينِ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "ثُمَّ لَتُسْـَٔلُنَّ يَوْمَئِذٍ _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "عَنِ",
            "ﰅ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ثُمَّ لَتُسْـَٔلُنَّ يَوْمَئِذٍ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "حَتَّىٰ",
            "زُرْتُمُ"
          ],
          "translation": "the pleasures"
        }
      ]
    }
  ]
}